自殺死既唔係烈士，烈士係要俾對方打死

唔好再叫自殺既做烈士

陳天華（1875年3月6日－1905年12月8日），近代革命家，原名顯宿，字星台，亦字過庭，別號思黃，湖南省新化縣人，同盟會會員，清末革命烈士。

1905年12月8日晨，陳天華在東京大森海灣蹈海自盡，以示用自己的死讓中國人在羞憤中意識到自己的缺陷與陋習，督促、勸戒、警醒國人務必正視這些缺陷與陋習並加以改變。